[Algo VPN] 自己VPN自己host

用aws或者gcp開個ac, 可以免費用1年

AWS
1. 開aws ac
2. 跟readme去AMI開番條啱permission嘅aws key俾algovpn開ec2 機
3. 跟readme setup
4. 有VPN server用

可唔可以講下同v2ray比較，速度各加密性

v2ray根本唔係"VPN"
而隻似乎係Wireguard
我暫時用開OPENVPN

個guide 咁撚短

新仔如果port都唔識轉, traffic routing都未知係乜, 真心唔建議自己亂開vpn.

IT狗就比心機研究下networking同security know how, 理解下個flow先.

利伸: set落先知好多位好易中伏.

用outline自己起 新手都得

睇落唔錯, 真係岩業餘新手, 好過呢D 鳩POST.

我建議喺VPS起好左個ubuntu 18/19 server先去setup...
先設定好firewall rules, 裝好fail2ban之類
Algovpn係用IKEv2 & wireguard兩種

做./algo步驟之前, 先改好config.cfg, 可以考慮改wireguard port, 加入更多adblock host

Algovpn預設用dnscrypt proxy, 可以先修改 /etc/dnscrypt-proxy/dnscrypt-proxy.toml, 加入你想用嘅dns server

完成晒setup後, 用winscp或者其他工具 download Apple device用嘅mobileconfig, 同埋wireguard嘅QR code就搞掂

好似幾難

速度好難對比
v2ray 本身唔同setup 已經有唔同速度

加密性嚟講
樓主講嘅Algo VPN 個底係IKEv2同WireGuard
係真正嘅VPN
有晒規範/Whitepaper
而v2ray 都有規定
但未算得到廣泛(外國)嘅review

即使係咁唔代表v2ray 安全性差
v2ray 所用嘅vmess 加密
係用AES-128-GCM/Chacha20-Poly1305
其中Chacha20-Poly1305
Algo VPN 都嘅WireGuard 都有用到

目前用緊v2ray vmess，感覺速度ok，以前用ikev2返大陸會比佢check到，唔知vmess如何，聽落話v2ray就係專門防gfw

最近有新聞話
中國已經有人申請專利偵測v2ray 嘅流量
做定兩手準備
Set 多個outline/brook/WireGuard/OCServ

聽日試下其他mode先，thanks巴打

wireguard係支那基本上係陣亡, 上支那一定用唔到, 所有vpn都唔可以用udp, 要改用tcp, 去支那既vpn一定要用tcp, 仲要唔好用騎呢port, 80, 443最好.